http、https
=======================================

http
---------------------------------------
  http 是基于 TCP/IP 协议的应用层协议，默认端口80

# http的历代版本

1. http/0.9
  * *只*有 get 命令，服务器*只*返回 .html格式字符串
2. http/1.0
  * 增加 post 、header、Content-type 等字段
3. http/1.1 (当前主流)
  * 增加 put、delete、options等
  * 增加 keep-alive （长链接）
  * 增加 Content-Length
  * 增加 **管道机制**，传输A后不用等服务器回应就可以传输B，但服务器需要先传输A后再传输B。
  * 增加 **分块传输**， 服务器处理A耗时较长，可以先返回已处理的部分内容。（请求多个资源，先返还已处理的资源给前端显示）
4. http/2.0 (未来，已有google、youtube、天猫等支持)
  * 头部信息**压缩**并**二进制**。客户端和服务端各存有头信息的表，避免每次请求时发送重复头信息
    （http/1.0 是对内容压缩，但现在Web功能服务，头携带信息特别多，故需要优化）
  * 数据流非顺序，服务器返回数据时非顺序，数据都标记了Id
  * **服务器推送**
  * **多路复用**：通过单一的HTTP/2连接请求发起多重的请求-响应消息，多个请求stream共享一个TCP连接，实现多留并行而不是依赖建立多个TCP连接。

https
----------------------------------------
  * https 默认端口443
  * https 在握手阶段需要认证信息，费时，可以采用分而治之，类似12306网站的主页使用HTTP协议，有关于用户信息等方面使用HTTPS。



## Q
  * q1: 一些开源socket服务器号称支持上百万用户量（上百万用户连接），理论上真可以吗？
    1、假设一个TCP连接，所含有的信息总共为10字节。一个2G内存服务器所能消耗的字节为：2*1024Mb*1024KB*2014b = 100多万字节，故理论上可以的